中國專家《醫學病毒學雜誌》發表論文 指龜類或是武漢肺炎病毒潛在宿主！

屋企有養龜

新冠肺炎疫情持續，內地專家前日發文，指除早前報道的穿山甲可能是中間宿主外，龜類亦可能是將新冠病毒傳播給人類的潛在中間宿主，即意味著新冠病毒的中間宿主或多於一種生物。

湖北醫藥學院附屬人民醫院的劉龍聯合廣州暨南大學吳建國課題組在《醫學病毒學雜誌》上發表論文，表示龜類（西部錦龜、綠海龜、中華鼈）也可能是將新冠病毒傳播給人類的潛在中間宿主。最新研究採用冠狀病毒刺突蛋白和宿主ACE2受體的組成和差異，預測SARS-CoV-2的潛在中間宿主。

論文指出，目前已知龜類作為病毒庫，攜帶數十種病毒，包括虹蛙病毒（RV）、尼多病毒（NV）、乳頭瘤病毒（PV）、甲魚虹彩病毒（STIV）、甲魚系統性敗血症球狀病毒（STSSSV）、龜細小核糖核酸病毒（ToPV）和中華鱉出血綜合征病毒（TSHSV），「不能排除蝙蝠SARS樣CoV RaTG13或其他SARS樣CoV感染龜類，並在進化後向人傳播。」

從SARS-CoV和MERS-CoV到SARS-CoV-2，蝙蝠均是冠狀病毒的天然宿主，但中間宿主卻各不相同。此前研究表明，與其他動物相比，蛇因其同義密碼子相對使用度（RSCU）偏向，很有可能是SARS-CoV-2的野生動物病毒庫。

論文寫道，果子狸和單峰駱駝作為人畜共患病SARS-CoV和MERS-CoV的中間宿主，生活在不同的時空環境，但它們仍將冠狀病毒傳播給人類。這使得短期內找到SARS-CoV-2的中間宿主很難；病毒受體結合序列和宿主受體的分析有助於快速靶向SARS-CoV-2可能的中間宿主，「與非法交易的穿山甲相比，市場上的龜類更普遍受歡迎。」

論文顯示，「該研究提供了一些資訊，即與蛇和穿山甲一樣，龜類（西部錦龜、綠海龜、中華鱉）亦可能是將SARS-CoV-2傳播給人類的潛在中間宿主，但仍需進一步研究來確認。」

研究指出，龜類（西部錦龜、綠海龜、中華鼈）可能是將SARS-CoV-2傳播給人類的潛在中間宿主，但仍需進一步研究來確認。

車厘好危險

咁唔可以post車厘呀

豬奶都幾得閒,日日焚豬奶屍過千,依然仲有時間玩嘢.

龜頭有毒係人都知啦

縮頭烏龜種

唔戴! 相信政府!

動物傳心師會唔會知布歐有冇中肺炎

其實有好多種變種，傳比唔同動物就唔同致死率再傳比人

RAP

睇左做龜頭

等我食多d龜齡膏抗疫先

會傳染

烏龜人見人愛